拜登：全美國人8月前能接種疫苗

美國總統拜登(Joe Biden)16日表示，全美國人將在今年8月前，接種俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)疫苗。

拜登先前預估，COVID-19疫苗可望在今年春天讓全美國人接種，但白宮在近期淡化了這個樂觀態度，並表示美國在疫苗的取得及配送上都遭遇到了困難。

拜登在16日出席電視節目「CNN市政廳」，被一般民眾問到全美國人何時能接種疫苗時回答：「大約在今年的7月底。」

拜登說：「大約在7月底，我們將會擁有6億劑疫苗，足夠給所有美國人施打

拜登也說，他希望孩童能更快返回學校上課，而他也支持對老師施打疫苗，並呼籲相關單位應該「提升他們的優先順序。」

在被問到生活何時能夠回歸正常時，拜登說：「大概在下個耶誕節，我們將會處在一個完全不同的情況。」

拜登認為：「一年之後，我相信會只有非常少數的人必須維持社交距離、戴口罩」，但拜登也補充說他也無法保證。

8月唔記得